福斯喊話：3 年內超越特斯拉

福斯集團工會主席 Bernd Osterloh 最近受訪時表示，福斯電動車產量和軟體開發方面均有望超過特斯拉。他說：

如果特斯拉開 3 座工廠，每年電動車產量 30 萬至 50 萬輛，那福斯的目標就是年產量 90 萬到 150 萬輛。我們希望 2023 年甚至更早就達成目標。

Bernd Osterloh 看來，福斯模組化電驅動平台 MEB 提供巨大優勢，且此平台可「製造任何品牌任何車型」。MEB 將一定程度推動福斯集團 2018 年宣布的「到 2025 年生產 50 多種全電動車型」計畫，同時資金方面，到 2023 年福斯集團會投入 440 億歐元幫助達成目標。

據 Bernd Osterloh 介紹，今年上半年，福斯汽車的德國交車數有十分之一都配備電動機。他補充。鑑於電動車銷量不斷增長，福斯總部地沃爾夫斯堡的工廠或將改造，用於生產電動車。另外比起傳統燃油車，電動車製造更簡單，需要工人也更少。Bernd Osterloh 透露，目前福斯集團制定好削減成本計畫，如裁員 7 千人，包括總部行政人員提前退休等。

此外，Bernd Osterloh 表示，奧迪新任首席執行長 Markus Duesmann 將領導名為「Artemis」的工程團隊，追趕特斯拉的技術優勢。出於相同目標，福斯今年上半年成立新軟體部門 Car Software Organization，將福斯所有軟體業務整合在一起。

儘管福斯集團在多層面都與特斯拉「較勁」，但某種程度來說，兩者又有微妙的「情誼」。

上週特斯拉 CEO 馬斯克（Elon Musk）至德國進行 3 天旅程，與德國官員探討特斯拉超級工廠的建設問題。回美國之前，馬斯克還與福斯集團 CEO Herbert Diess 會面，親自試駕即將交車的福斯 ID.3，這款車被認為是特斯拉的直接競爭對手，參觀尚未上市的福斯 ID.4。

之前 Herbert Diess 已多次在公開場合表達對特斯拉及馬斯克的欣賞，如說特斯拉是車載軟體的領先者；今年 7 月 Herbert Diess 在社交媒體表示，馬斯克取得「不可能」的成果，證明電動車可以盈利；最近 Herbert Diess 還預測特斯拉可能會成為世界最有價值的公司。

即係仲有3年時間暴升